免檢疫仲要害幾多人

首先睇下免檢疫數據：
保安局局長李家超回應立法會議員質詢時，公開獲豁免14天強制檢疫的入境人士數字，由本年5月至9月期間，每月均有逾4萬人獲豁免，7月更高達逾5萬3千人，累計共有逾22萬6千人獲豁免強制檢疫。

另外，李家超亦公佈，今年5月至9月期間，經各出入境管制站入境的香港居民、內地及其他國家等訪客人次，5月共有逾8萬8千萬人次，7月高達逾19萬人次，上月則有逾14萬8千人次，另有3,907人於6月至9月期間持單程證來港。
拎7月數據嚟睇 有19萬人入境香港 但係有成5萬3千人免檢疫 呢個比例係好高

再睇下近期免檢疫人士確診情況：
01/11昨天新增的一例確診者是一名疑似偷渡、沒有居港證的42歲中國女子，她在10月28日被港警逮捕後被羈留，在10月30日移至馬頭角羈留中心，結果在昨天確診；目前不清楚該女子何時入港，但她聲稱捕前一直待在九龍塘尾道的一間酒店，詳細行蹤仍有待港警調查，也編列10多名密切接觸者。
偷渡嚟香港？淨係留喺酒店冇出過街？

另外，有名境外移入確診者是在信德中心、隸屬中聯辦物產工作的44歲男子，他的居所也是中聯辦的員工宿舍，據說是中聯辦的職員，港府也證實，該男子獲免檢疫入境，10月27日出現症狀，隨後在10月30日確診，雖然一度聲稱從過年以來未曾前往中國，但港府發現他曾在9月底至10月6日至深圳辦公，隨後才利用獲免檢疫入境香港。
免檢疫入嚟確診咗仲要隱瞞旅遊紀錄，最少有三日以上喺社區

咁其他個案呢？豁免人士須接受醫學監察，如當中有人確診，衛生署理應知悉。結果只獲衛生署回覆：「衞生署衞生防護中心並沒有備存閣下查詢的相關數字分類。」
衛生署聲稱無免檢疫而又確診嘅人數據

點解免檢疫漏洞影響咁大？：
所有機組人員及船員在機場入境時，強制留下深喉唾液樣本做測試。不過，措施仍有漏洞，到內地出席股東會的上市公司董事、在廣東省設有生產線的公司僱員、與履行與政府相關運作的政府人員和符合相關條件的仲裁員等仍獲豁免接受病毒測試，未能杜絕相關輸入個案風險。
許樹昌亦指，第三波爆發與早前放寬邊境措施，容許特定人士豁免檢疫有關，“機組人員同海員，或者公務、商務人士，以往這些人在香港都不需要留樣本，而他們很可能將病毒帶入社區”。
原來仍然有批人唔使隔離之餘病毒測試都唔使做

第三波疫情爆發初期，已有多名專家點出免檢疫造成漏洞。周四（23日）港大醫學院公布，根據部分確診者的病毒基因，發現第三波並非源於5月和6月的本地個案。港大醫學院院長梁卓偉因此估計，新一波疫情源於多名獲豁免檢疫者，經的士司機傳入社區，並形成最少3個播毒源頭。
病毒基因反映第三波唔係本地個案傳染

袁國勇在接受電視訪問中同時估計，零號個案很可能是的士司機，並可能在機場接載過新冠病毒肺炎患者而感染，“的士司機其中接客的地方是機場，很可能（患者）坐的士，的士司機惹到（病毒），他們去了不同食肆，將病毒傳給員工，員工再傳給顧客，於是社區大爆發，因為經其他交通工具去到各區”。
點解中咗招仲可以喺機場搭的士？因為有免檢疫，而社區爆發原因源於免檢疫人士出市區。

咁大個漏洞無專家同政府講？

最早指出邊境漏洞的，是政府專家顧問袁國勇、許樹昌，那時候是7月中，每日新增確診數字仍徘徊40宗左右。他們提出疫情源頭可能是豁免人士，的士司機接載過他們之後將病毒帶到社區。但政府隨即在7月19日發稿反駁，認為說法是誤解，食物及衛生局局長陳肇始同日亦都指說法無證據支持。
完全無視專家顧問意見

身兼政府專家顧問的中文大學醫學院呼吸系統學講座教授許樹昌，7月21日接受眾新聞訪問，披露自7月8日政府開始為抵港機組人員及海員做病毒測試，至少有10多名獲豁免檢疫的海員、機組人員已經確診，而且早於6月尾已經有貨機機師、9名香港登船海員確診，支持「邊境漏洞」一說。後來，理大團隊的分析發現第三波疫情多個大型群組患者的基因排序，與菲律賓、哈薩克的輸入個案相似，陳肇始終於7月28日承認豁免人士可能是源頭的說法，有證據支持、會嚴肅跟進。
科學角度睇 「邊境漏洞」有個案同證據支持

你以為政府承認咗免檢疫人士就係源頭，會有改善就控制到疫情？
政府經過第三波 繼續增加免檢疫名額：
政府推出的「回港易」計劃今起（23/11）實施，身處廣東省及澳門的港人，回港時可獲豁免14日強制檢疫，經由深圳灣口岸入境或港珠澳大橋香港口岸入境的名額，每日分別有3000個及2000個，已有超過1萬人申請預約上周回港。

根本個政府就係垃圾抗疫
四波疫情都係外地進口
個政府用疫情黎監控人民 打壓自由
出左事就搵各行各業祭旗

用啲文字藝術就可以改口話係"本地傳播"
明明全部都係因為免檢疫進口埋啲病毒

根本就唔想香港人好過 乜嘢都要停

細路學又返唔到 有特殊需要嗰啲更加唔會有支援
父母都要返工咪又係求其比老人家 基本社會生態個政府都唔理解

今年考DSE嗰啲唔使講 本身通識科搞到咁
加埋上年中史單嘢 仲要完成晒校本評核嗰啲教育局先話取消 因為唔想學生做咁多嘢？？啲評分比例又轉晒

所有政策朝夕令改
早兩日通知就迫你停業兩個禮拜 餐廳經營標準轉完又轉 禁堂食搞到天怒人怨
最後咪又係啲小店執晒笠
打工嘅又俾人裁員 一係編全部無薪假

本身疫情對經濟打擊已經大 好多都要轉形停業
而家勒令停業連有限度服務本地人都做唔到

生活有困難想調動啲強積金出嚟？sorry退休金唔係俾你咁用

連露宿者用開嘅公廁都要封哂佢 無得沖涼仲講怕影響衛生情況？

政府根本就唔理解依家社會究竟係點
完全將個打擊推到最高 老中青都害晒
出嚟講句因為香港人唔自律先搞成咁

啱啱開始係疫情問題 之後嘅完全係垃圾政府嘅問題

呢個政府 打開個蚊帳 然後屌啲市民點解要出街比蚊咬

好仆街
今日有個後生要用人工肺頂住

根本係明知有漏洞都照做
柒婆係借疫情玩賤民政策

明明都清咗零幾次

希望佢自己中再死撚埋

防疫撚仲要害香港人幾耐？

快啲去地獄陪張竹君老公

冇架喇
你以為真係為咗「方便」
有人懷疑係用免檢疫掩飾中國嘅疫情，輸入嚟香港

清唔清零有咩所謂？你想返大陸叫雞？

你返開就唔好覺得人人都返